const SooratFeel = [
  {
    question: "سورت الفیل قرآن کی ۔۔۔ نمبر سورت ہے",
    options: ["107", "105", "110", "108"],
    correctAnswer: "105",
  },
  {
    question: "سورت الفیل  ۔۔۔ سورت ہے",
    options: ["مکی", "مدنی"],
    correctAnswer: "مکی",
  },
  {
    question: "سورت الفیل کی آیات کی تعداد ۔۔۔ ہے",
    options: ["5", "7", "9", "4"],
    correctAnswer: "5",
  },
  {
    question: "ذونواس نے کس کے خلاف ظلم کیا تھا؟",
    options: ["حبش کی عیسائی سلطنت", "یمن کی مسلمانوں", "نجران کے مسیحیوں", "یمن کی ہندووں"],
    correctAnswer: "نجران کے مسیحیوں",
  },
  {
    question: "کس سلطنت نے یمن پر حملہ کیا؟",
    options: ["حبش کی عیسائی سلطنت", "نجران کی مسیحی سلطنت", "یمن کی مسلمان سلطنت", "یہودی حکمران ذونواس"],
    correctAnswer: "حبش کی عیسائی سلطنت",
  },
  {
    question: "حبش کی عیسائی سلطنت نے کیسے یمن میں اپنی حکومت قائم کی؟",
    options: ["دانشوران کو بھیج کر", "یمن کے مسلمانوں کی مدد سے", "فوجی اقدامات کے ذریعے", "ذونواس کی سرحدوں کو حملہ کرتے ہوئے"],
    correctAnswer: "ذونواس کی سرحدوں کو حملہ کرتے ہوئے",
  },
  {
    question: "کون یمن پر حبشی حملے کی کمانڈ کر رہے تھے؟",
    options: [" ابرھہ",  "اریاط"," یمن کے بادشاہ", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },
  {
    question: "ابرھہ نے عرب دنیا میں عیسائیت کیسے پھیلائی؟",
    options: ["قرآن کے بیانات کے ذریعے", "کلیسا بنا کر", "مسیحیت کے تعلیم سے ", " عیسائی جماعت  سے"],
    correctAnswer: "کلیسا بنا کر",
  },
  {
    question: "ابرھہ نے کتنی فوج اور ہاتھیوں کو ساتھ لے کر کعبہ کی طرف روانہ ہوا؟",
    options: ["تیرہ ہزار فوج اور 60 ہاتھی", "ساٹھ ہزار فوج اور 130 ہاتھی", "ساٹھ ہزار فوج اور 13 ہاتھی", "ساٹھ ہزار فوج اور 20 ہاتھی"],
    correctAnswer: "ساٹھ ہزار فوج اور 13 ہاتھی",
  },
  {
    question: "ابرھہ نے مکہ پہنچ کر اہل مکہ کو کیا پیغام بھیجا؟",
    options: ["میرا مقصد صرف کعبہ کو نابود کرنا ہے", "میں تم سے لڑنے نہیں آیا ہوں", "میں تمہاری مدد کے لئے یہاں ہوں", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },
  {
    question: "ابرھہ کے اس ہاتھی کا نام بتائیں جو رک گیا تھا",
    options: ["محمود", " محمودا", "محسود", "مانود"],
    correctAnswer: " محمودا",
  },
  {
    question: "ابرھہ پر کس مقام پر ابابیل نے حملہ کیا؟",
    options: ["مزدلفہ", "وادی مُحسّرْ ", "منی", "یمن"],
    correctAnswer: "وادی مُحسّرْ ",
  },
  {
    question: "ابرھہ کے لشکر پر کونسی چیزوں کی بارش ہوئی؟",
    options: [" پتھروں", "تیروں", "سنگریزوں", " خون"],
    correctAnswer: "سنگریزوں",
  },
  {
    question: "تَضۡلِیۡلٍ ۔۔۔۔ کے معنوں میں ہے",
    options: ["راہ بھٹکانا", "سازش کرنا", "گمراہ کرنا", "ذلیل کرنا"],
    correctAnswer: "گمراہ کرنا",
  },
  {
    question: "ابرھہ کے لشکر پر پرندوں کی چونچوں میں ۔۔۔۔ اور پنجوں میں ۔۔۔ سنگریزے تھے",
    options: ["چونچوں میں 2 پنجوں میں 1","چونچوں میں 4 پنجوں میں 5","چونچوں میں 1 پنجوں میں 2 ","چونچوں میں 15 پنجوں میں 10",],
     correctAnswer: "چونچوں میں 1 پنجوں میں 2 ",
  },
  {
    question: " جب یزید اور قرامطہ نے کعبہ پر حملہ کیا تو اس وقت ابابیل کیوں نہیں آئے؟ کیونکہ",
    options: ["وہ مسلمان تھے", "ان کا مقصد تباہی نہیں اقتدار تھا", "وہ ابرھہ کے دشمن تھے", "وہ حمایت کا اعلان کر چکے تھے"],
    correctAnswer: "ان کا مقصد تباہی نہیں اقتدار تھا",
  }
];
export default SooratFeel;
